% author : sylcha
% licence : Creative Commons Attribution-NonCommercial-ShareAlike 4.0
%           https://creativecommons.org/licenses/by-nc-sa/4.0/legalcode
% purpose : environnements pour le cahier de vacnaces coopmaths
\NeedsTeXFormat{LaTeX2e}%
\ProvidesPackage{cdv}[2024/06/08 v0.1]%
% Options de la classe
\RequirePackage{ProfCollege}
\RequirePackage{kvoptions} % key-value options pour passer titre, thème etc
\DeclareStringOption[Terminale Spé]{level} % Pour donner le niveau
\DeclareBoolOption[false]{terminale}% déclencher la mise en forme spécifique pour les terminales
\ProcessKeyvalOptions*
\RequirePackage{cdv-colors}%
\RequirePackage{cdv-commands}%
\RequirePackage{xparse}%
\RequirePackage{expkv-def}%
\providecommand\phantomsection{}% for hyperref
%Pour gérer la date de version
\ProvidesPackage{customdate}
\RequirePackage{datetime2}
% Définir un format personnalisé
\DTMnewdatestyle{custom}{%
  \renewcommand{\DTMdisplaydate}[4]{##3/##2/##1}%
  \renewcommand{\DTMDisplaydate}{\DTMdisplaydate}%
}
% Définir le style de date par défaut
\DTMsetdatestyle{custom}
% Environnement pour les séances
\makeatletter
\ekvdefinekeys{seance}
{
  store  nbex = \seance@nbex
  ,initial nbex = 4
  ,store  enigme = \seance@enigme
  ,initial enigme = 1
  ,store  qrcodeverif = \seance@qrcodeverif
  ,initial qrcodeverif = 1
  ,store  plusloin = \seance@plusloin
  ,initial plusloin = terminale/exos1
}
\newcounter{seancescount}
\NewDocumentEnvironment{seance}{ O{} }{
  \ekvset{seance}{#1}%
  \refstepcounter{seancescount}
  \setcounter{exoplusloincount}{0}
  \ifnum\value{seancescount}>1\newpage{}\fi
  % Chapeau de l'environnement "parcours"
  \tcbset{
    userparcours/.style={
        enhanced,
        colback=BleuCoopmaths,
        frame hidden, % Pas d'encadrement
        sharp corners, % Bords non arrondis
        height=3cm,
        overlay={
            \node[inner sep=0pt,anchor=west] at ([xshift=0.5cm]frame.west) {\includesvg[width=2.5cm]{images/palmiers.svg}};

            \node[inner sep=0pt,text=white] at ([yshift=0.5cm]frame.center) {\fontsize{30pt}{36pt}\selectfont \titlefont Séance \theseancescount};
            \node[inner sep=0pt] at ([yshift=-0.5cm]frame.center) {\large\selectfont \titlefont \textcolor{white}{Vers la \cdv@level}};
            \node[inner sep=0pt,anchor=east] at ([xshift=-0.5cm]frame.east) {\includesvg[width=2.5cm]{images/logo_mathalea.svg}};
          }
      }
  }
  % \chapter*{}%
  \refstepcounter{chapter}
  \clearpage\phantomsection%
  \addcontentsline{toc}{chapter}{Séance \theseancescount}%
}{%
  \ifcdv@terminale%
    \Verif{\seance@qrcodeverif}%
    \PlusLoin{\seance@plusloin}%
    \MathFun{\seance@enigme}%
  \else%
  %\begin{multicols}{2}[t]%
  \begin{tblr}{%
  colspec={X[1,h]X[1,h]},%
  width=\linewidth%
}
\TableauAutoEvaluation{\seance@nbex} & \Verif{\seance@qrcodeverif}% \\
\end{tblr}
   % \TableauAutoEvaluation{\seance@nbex}%
   % \Verif{\seance@qrcodeverif}%
  %\end{multicols}%
    \MathFun{\seance@enigme}%
  \fi%
}
\makeatother
% Environnement pour les devoirs surveillés
\makeatletter
\ekvdefinekeys{cdvds}
{
  store  theme = \cdvds@theme
  ,initial theme = {<mon thème ici>}
}
\newcounter{cdvdsscount}
\NewDocumentEnvironment{cdvds}{ O{} }{
  \ekvset{cdvds}{#1}%
  \refstepcounter{cdvdsscount}
  \ifnum\value{cdvdsscount}>1\newpage{}\fi
  % Chapeau de l'environnement "parcours"
  \tcbset{
    userfiche/.style={
        enhanced,
        colback=BleuCoopmaths,
        frame hidden, % Pas d'encadrement
        sharp corners, % Bords non arrondis
        height=3cm,
        overlay={
            \node[inner sep=0pt,anchor=west] at ([xshift=0.5cm]frame.west) {\includesvg[width=2.5cm]{images/palmiers.svg}};

            \node[inner sep=0pt,text=white] at ([yshift=0.5cm]frame.center) {\fontsize{30pt}{36pt}\selectfont \titlefont Devoir surveillé \no{\thecdvdsscount}};
            \node[inner sep=0pt] at ([yshift=-0.5cm]frame.center) {\large\selectfont \titlefont \textcolor{white}{\cdvds@theme}};
            \node[inner sep=0pt,anchor=east] at ([xshift=-0.5cm]frame.east) {\includesvg[width=2.5cm]{images/logo_mathalea.svg}};
          }
      }
  }
  % \chapter*{}%
  \refstepcounter{chapter}
  \clearpage\phantomsection%
  \addcontentsline{toc}{chapter}{Devoir surveillé \no{\thecdvdsscount}}%
  \phantomsection{}
  \addcontentsline{toc}{section}{\cdvds@theme}%
}{}
\makeatother
% Environnement pour les préambules
\makeatletter%
\ekvdefinekeys{seancestart}%
{%
  ,store  qrcode = \seancestart@qrcode%
  ,initial qrcode = 1%
}%
\NewDocumentEnvironment{seancestart}{ O{} }{%
  %  begin code
  \ekvset{seancestart}{#1}%
  \begin{multicols}{2}%
    \begin{tcolorbox}[outter,title={{\Large Pour s'échauffer}}]%
      \begin{tblr}{width=\linewidth,colspec={X[c,1]X[c,1]},rows={valign={m}}}%
        \hypersetup{urlcolor=black}\qrcode[height=3cm]{\seancestart@qrcode}%
%        \hypersetup{urlcolor=black}\qrcode{\seancestart@qrcode}%
         & \BoiteRapido{Mon score : $\ldots$ / 10} %
      \end{tblr}%
    \end{tcolorbox}%
    \begin{tcolorbox}[outter,title={{\Large Notions travaillées}}]%
      }{%
      % end code
    \end{tcolorbox}%
  \end{multicols}%
}%
\makeatother
% Environnement pour les préambules
\makeatletter%
\ekvdefinekeys{vierge}%
{%
  ,store  titre = \vierge@titre%
  ,initial titre = <mon titre ici>%
}%
\NewDocumentEnvironment{vierge}{ O{} }{%
  %  begin code
  \ekvset{vierge}{#1}%
  \begin{tcolorbox}[outter,title={{\Large \vierge@titre}}]%
    }{%
    % end code
  \end{tcolorbox}%
}%
\makeatother
% Environnement pour les infos
\makeatletter
\ekvdefinekeys{infoswithheader}%
{%
  store  title = \infoswithheader@title%
  ,initial title = Informations%
  ,store  color = \infoswithheader@color%
  ,initial color = white%
  ,edimen size  = \infoswithheader@size%
  ,initial size  = 30pt%
}%
\NewDocumentEnvironment{infoswithheader}{ O{} }%
{%begin code
  \ekvset{infoswithheader}{#1}%
  \newpage%
  \begin{tcolorbox}[%
      enhanced,%
      colback=BleuCoopmaths,%
      frame hidden, % Pas d'encadrement
      sharp corners, % Bords non arrondis
      height=3cm,%
      overlay={%
          \node[inner sep=0pt,anchor=west] at ([xshift=0.5cm]frame.west) {\includesvg[width=2.5cm]{images/palmiers.svg}};%

          \node[inner sep=0pt,text=\infoswithheader@color] at (frame.center) {\fontsize{\infoswithheader@size}{\fpeval{1.2*\infoswithheader@size}pt}\selectfont \titlefont \infoswithheader@title};%
          \node[inner sep=0pt,anchor=east] at ([xshift=-0.5cm]frame.east) {\includesvg[width=2.5cm]{images/logo_mathalea.svg}};%
        }%
    ]%
  \end{tcolorbox}%
  \bigskip%
}%
{}%
\makeatother
% exos pluis loin
\makeatletter
\ekvdefinekeys{exoplusloin}%
{%
  store  title = \exoplusloin@title%
  ,initial title = Exercice%
  ,store  framecolor = \exoplusloin@framecolor%
  ,initial framecolor = BleuCoopmaths%
  ,store  icon = \exoplusloin@icon%
  ,initial icon = \faRocket%
  ,store  bgcolor = \exoplusloin@bgcolor%
  ,initial bgcolor = OrangeCoopmaths!3!white%
  ,boolTF solution = \solTF
}%
\newcounter{exoplusloincount}%
\NewDocumentEnvironment{exoplusloin}{ O{} }%
{%begin code
  \ekvset{exoplusloin}{#1}%
  \solTF{}{\refstepcounter{exoplusloincount}}%
  \begin{tcolorbox}[%
      enhanced jigsaw,%
      colback=\exoplusloin@bgcolor,
      colframe=\exoplusloin@framecolor,
      coltitle=\exoplusloin@framecolor,
      fonttitle=\bfseries,
      boxrule=1pt,
      opacityback=0,
      % toprule=0pt,
      % bottomrule=1pt,
      % rightrule=0pt,
      % leftrule=5pt,
      title=\solTF{Solution}{\exoplusloin@icon\quad\exoplusloin@title\,\theexoplusloincount},
      attach boxed title to top left=
        {xshift=-4mm,yshift=-2mm},
      boxed title style={colback=\exoplusloin@bgcolor,boxrule=0pt,opacityframe=0},
      sharp corners,
      breakable
    ]%
    \label{exoplusloin\theseancescount\theexoplusloincount}
    }%
    {%
  \end{tcolorbox}%
  \bigskip%
}%
\makeatother